警二代圖迫同校師妹口交非禮罪成 輕判感化一年 官：只是一時把持不住

被告陳展康（左）及其退休父親（右）。

就讀中五的「警二代」應同校師妹邀請，到女方家中玩樂，其間推師妹落床上下其手，企圖強姦。男生否認控罪，早前出庭辯稱遭對方挑逗，但沒出手非禮，並傳召曾任警署警長的退休父親，供述警方錄口供時懷疑「加料」。最終男生被裁定企圖強姦及交替的非禮罪不成立，但另一項涉及強迫口交的交替非禮罪名則成立。法官今判刑時指本案案情獨特，被告曾多次拒絕與未成年的事主發生性行為，相信他是受多番挑逗下才把持不住，故此網開一面，輕判感化一年。

現年22歲的被告陳展康被裁定一項非禮罪成，涉案行為包括接觸當時14歲事主X的胸部和私處，嘗試令X為他口交和乳交，又捉著X的手摸他下體。

法官潘敏琦指本案有獨特背景，X於事發前一年開始對被告有好感，二人互傳訊息，當中有許多涉及性話題的露骨對話，大膽程度令人咋舌。而X曾稱不介意在成年前與被告做愛，惟被告已多次拒絕，又表明要等X年屆18歲，因他不想犯法坐監。X又多次指被告對兩人之間的感情猶豫不決，案發前一日她向被告表白，被告仍拒絕。

案發當天，X邀請被告和其他男生到家中玩樂。法官指當日X一度容許被告與她獨處，此行為令人極度費解。法官認為，被告很可能受X當天或之前的挑逗影響，同時為了挽回二人感情，所以衝動下犯案。

法官指從兩人訊息對話可見，二人對性好奇，有幻想，希望探索，這不難理解。被告並非缺乏守法意識，他知道非法性交有刑責，但明顯受到不斷挑逗和慫恿下，一時血氣方剛，才會把持不住犯案。他罪成後已被扣柙兩周，一嚐鐵窗滋味，已受教訓，重犯機會不高，可網開一面輕判，故按照感化官建議，判處感化12個月。

辯方今求情時指，被告企圖強姦罪名不成立，相信陪審團認為事主是自願有性接觸；裁定非禮罪成，只因根據法律，以X的年齡，被告不能以X自願作為辯解理由。

【案件編號：HCCC17/19】

陳展康

狗生出嚟嘅，都係狗。厹

條女識玩

永遠狗精上腦

唔覺得關唔關狗事
呢單新聞證明女人係大哂

雞犬不寧

皇軍同女權邊個大

六月前就會話女權大哂
依家就基本上有狗上庭 唔判死刑都唔收貨

睇到硬曬

黑警要死夠二代
香港先有機

嘩屌....十四歲靚妹有得玩乳交

可以乳交
手足犧牲身體誘敵軍之子

狗仔真識玩，
遲下入咗POPO，
又可以吹奏自己D威水屎。

曱甴黎架
要改口啦

淫娃

22歲讀中五
警狗啲低智商劣等基因影響埋後代

陪審團判強姦唔入

知法犯法 罪減一等

法治

14歲....乳交...